**Закон 3. Скрывай свои намерения**

Если вы стремитесь к власти, научитесь скрывать собственные намерения. Есть несколько способов для этого: можно говорить о целях и планах, но только не об истинных. Так вы будете выглядеть открытым и завуалируете свои реальные намерения. Еще один вариант — так называемая ложная искренность. Если вы даете понять, что верите в то, что говорите, это добавляет словам вес и заставляет верить сказанному. Самые большие обманщики — ничем не выделяющиеся люди. Они придают своим замыслам привычный и банальный вид. Еще один трюк — «дымовая завеса», отвлекающая внимание и задающая ложное направление. Разновидностей дымовой завесы много, среди них благородный поступок и закономерность (серия действий, которые заставляют жертву поверить, что вы будете продолжать движение в том же направлении).

#48ЗаконовВласти